<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://fsj.one</id>
    <title>假君子</title>
    <updated>2020-12-12T15:14:07.626Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://fsj.one"/>
    <link rel="self" href="https://fsj.one/atom.xml"/>
    <subtitle>毛病不改  积恶成习</subtitle>
    <logo>https://fsj.one/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://fsj.one/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 假君子</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「赛博朋克2077」终于玩到了，就简单说说我的感受吧。]]></title>
        <id>https://fsj.one/Cyberpunk20770/</id>
        <link href="https://fsj.one/Cyberpunk20770/">
        </link>
        <updated>2020-12-10T04:15:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>初步玩了一下，要想好好玩我得想有一个能带的动的好电脑，就简单说说我的感受吧。<br>
这游戏优化不行，我 1050Ti 勉强24帧可以游玩，有点头晕。<br>
进游戏有 bug 不能全屏，重启才好了。鼠标不跟手。<br>
但我进游戏为什么不送我衣服？<br>
说好的捏脸系统丰富，其实也没有多丰富，生殖器更是只有两个选项：「大」、「小」，<strong>失望</strong>。<br>
驾驶居然有手柄线性，好评一个。但是<strong>手感稀烂</strong>，像在雪地开大马后驱车一样。倒车的时候视角能不能不要乱动，我知道你是为了倒车开而设计的，但能不能晚一点再出来后视视角？<br>
枪械瞄准和屎一样，辅助瞄准没有用。<br>
配音没有感情，有点怪怪的。但是说的话挺接地气，『我们差点就完蛋草了』，哈哈哈。<br>
游戏画面太暗了，需要个合适的环境玩。<br>
这游戏居然没有屏蔽输入法！2020 年了，你游戏不屏蔽输入法？<br>
不过可以感觉出来，蠢骡野心很大，我不想去网上看视频看剧透，可能把这个游戏玩完需要很久吧。但是不妨碍我给他一个差评，嘻嘻，很多玩家早就因为你这个游戏攒机，攒了一个 2070 想着冲，结果玩到你这游戏的时候已经该买 3070 了，真有你的。<br>
出了游戏凭什么主播先玩？别的玩家预购了两年等来的东西，凭什么主播都通关了自己还没玩到？BUG 不修，优化不做，<strong>主播模式</strong>挺入乡随俗的？跳票半年出来这东西真晦气，你现在发售是让玩家给你找 BUG？游戏不好好做，联动做的比吃饭还勤，傻逼公司。你公司必倒闭！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国特色薛定谔主义]]></title>
        <id>https://fsj.one/shehuizhuyiwansui/</id>
        <link href="https://fsj.one/shehuizhuyiwansui/">
        </link>
        <updated>2020-12-07T06:04:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我一直是个爱国的青年(但也不一定)，尤其是经历了 2020 年内忧外患、天灾人祸之后，更是对中国产生了浓浓的发自肺腑的热爱之情(这可说不准)。我对祖国妈妈的性质多了一分好奇，是什么让我的祖国母亲变得这么伟大(但也不一定)呢？我辗转反侧。思考根本的原因。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我一直是个爱国的青年(但也不一定)，尤其是经历了 2020 年内忧外患、天灾人祸之后，更是对中国产生了浓浓的发自肺腑的热爱之情(这可说不准)。我对祖国妈妈的性质多了一分好奇，是什么让我的祖国母亲变得这么伟大(但也不一定)呢？我辗转反侧。思考根本的原因。</p>
<!-- more -->
<p>我想到根本的问题，那就是中国是一个特色社会主义国家，那么中国特色社会主义的特点是什么呢？我思来想去，总结如下。<br>
简单来说就是，一定 xx，但也不一定，这一特点符合人民日益增长的文化需要和精神需求，这一特点在社会发展中是与时俱进但又永恒不变的。具体表现举例说就是说。中华人民共和国公民有言论、出版、集会、结社、游行、示威、宗教信仰的自由；但也不一定。<br>
通过这点有心的朋友就可以 get 到中国特色社会主义的特点了，中国铁社会主义，但也不一定。首先发现这种薛定谔现象的是一位中国特色游戏主播，曰屁王，混号济南泰格，但也不一定；首先将这种现象推论到社会的是一位中国高富帅，但也不一定。这种现象充分表现了中国特色科教兴国文化兴国的特点，体现了中国的道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，但也不一定。<br>
总之来说，中国确确实实是 21 世纪上世界最伟大的国家，但也不一定。这让我对自己的祖国感到了无比的自豪，但也不一定。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ON MY WAY 之 找个班上吧]]></title>
        <id>https://fsj.one/on-my-way-zhi-zhao-ge-ban-shang-ba/</id>
        <link href="https://fsj.one/on-my-way-zhi-zhao-ge-ban-shang-ba/">
        </link>
        <updated>2020-12-02T11:45:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天终于完成把找工作的事情都忙完了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天终于完成把找工作的事情都忙完了。</p>
<!-- more -->
<p>未走之前，蔚县说的是给多少学生要多少学生，可能会全都要。而我在不久之前刚好过了计算机二级。一共过了二级的才7个人。我应该是绝对可以成功的。而在招聘之前乌沙山也通知说有证没有都要，有多少要多少。<br>
本来之前说好的是13号的招聘，我这人比较懒散，想着13号早上再走也不迟，而二班有的人12号早上就准备去了。到了下午，班上其他人也准备走了。老王也没有通知在哪里面试，我当时和他们说不急。然后老王又通知说13号下午蔚州面试，我就和胖子准备13号再去，然后就出去学校外面印了一个简历。在回学校的路上，老王又通知说乌沙山下午就面试。我们又赶紧掉转方向往车站走。<br>
在晚上5点多到了酒店，去找乌沙山的面试，因为蔚县还没有通知。面试千篇一律，但是乌沙山出奇的慢，一个人二十分钟的初试，把我等的都要疯了。面试完之后说还有复试。又得等第二天。而蔚县晚上说太累了，第二天再面试。当晚找了个酒店睡了个觉，不管是之前还是之后，这都是我在外地睡的最好的一觉。就是房间没有窗户，让我体验了一把什么叫绝对黑暗。<br>
第二天下午的复试，我是第一个进去的。因为我很喜欢江南，所以我迫切的表示了想去的欲望。但是这个面试官根本不和之前遇到的一样。这个面试官完全是用社会招聘的方式来招聘，每个人都近一个小时的时间。然后面试完可能是我表现的不够好，要考虑考虑我，让我给家里打电话然后等最后的通知。我面试完后刚好蔚县的来了不久在下面招聘，然后就无缝衔接，我是第一个去面试的有证件的人。而我当时去面试我都不知道说什么，基本的介绍我都没有说好，还好可能当时他对我的印象深刻，说我没什么问题，问我在考虑别家吗？我在考虑乌沙山，我如实说了。然后问我如果都要我，我会考虑哪家。我说我先去乌沙山，肯定先考虑乌沙山。然后他和我说让我考虑好，晚上给答复。但是乌沙山晚上还是没有出结果，他说要7个人里选4个。我很纠结，因为我想去浙江，但是乌沙山不一定要我，蔚县一定会要我，但是可能会错过。<br>
于是我问老王，他说我傻，不能这么说。他说乌沙山不一定要我，要我赶紧找蔚县道歉说同意。但是刚好晚了半小时，最后一个名额给别人了。然后他说给我推荐、争取下。然后又说蔚县生气了，要我赶紧去道歉，我不明所以，就道歉了一番。然后过一会又说推荐给乌沙山我们几个人，让我们赶紧去找他。我们赶紧去了人家那里，人家又说没事，明天会慢慢考虑要谁，让我们赶紧回去吧。我也是服了老王。<br>
晚上睡觉遇到了地震。<br>
第二天早上蔚县给我电话说空了名额了，有人退出给我让出来了。我去酒店找他，说之前有个人毁约不去了不和他说和老王说，所以他很生气。我才知道昨晚道歉是什么意思，原来没我的事。然后顺利签约。等乌沙山有空了告诉他我不去了。这乌沙山是真有你的，把我们拖了三天，黄花菜都凉了。<br>
我就说我的运气还行，所以我并没担心自己的成功与否，只是当时几天确实很焦虑，被吊着的感觉是真痛苦。之后就是体检了，体检了就全 OK 了。但是周二老王要考试。上课他说面试的说我“老实”，好尴尬。考完准备体检的，结果下雪，推迟下周。<br>
周一去大同体检。前晚做梦梦了一晚上噩梦，梦到全麻做什么手术，没睡好。做完周三才能拿报告，我是意图回去的，但是同行的乌沙山的有特殊项目，不好做，要住，我们也就住了。想着周二去玩一玩，但是娱乐活动就是吃了个自助。在酒店的投影仪上看了《哪吒》和《姜子牙》。那两个人还把房间的麻将机给人家弄坏了，我最讨厌这种什么都不动就手贱的人，这不是傻逼是什么，无语了。周三拿了报告一看全是问题，完全性右束支传导阻滞、顺钟向转位和脾大4.6CM。一问 HR 让我复查，复查了之后脾还是大，还是传导阻滞，可能是前晚也没睡好的缘故，上吐下泻，可能着凉了。HR 说要问问医生，然后我们就回了，一问就是两天，然后让我做个心脏彩超，我说下周一做。<br>
也就是这周。周一同行的说再休息一天，那周二就周二。结果又下雪，推到了今天，做了没事，终于可以结束了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年轻人的第一次地震]]></title>
        <id>https://fsj.one/nian-qing-ren-de-di-yi-ci-di-zhen/</id>
        <link href="https://fsj.one/nian-qing-ren-de-di-yi-ci-di-zhen/">
        </link>
        <updated>2020-11-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>11 月 14 日凌晨 0 点 41 分，太原尖草坪区发生 2.9 级地震。<br>
这是我第一次经历的地震，当时完全不知道。事后才知道是发生了地震。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>11 月 14 日凌晨 0 点 41 分，太原尖草坪区发生 2.9 级地震。<br>
这是我第一次经历的地震，当时完全不知道。事后才知道是发生了地震。</p>
<!-- more -->
<p>因为应聘的缘故，当时在宾馆里躺着，眼睛困的要死，但是闭上眼就是睡不着，躺到 40 的时候还没有睡着。当时听到有很大的声音，床和房子都在震动。当时还听到楼上的高跟鞋走动的声音。我以为是楼上在挪床，准备大干一场呢。因为我们房间有两个担任床，但是可以并到一起，就变成大床了。<br>
当时我听到这些声音感觉震动后，心里还在想，这什么破宾馆，电梯只能容 5 个人，上下得等半天，空调又吵又没用，楼上挪个床还这么大响动，连房子和自己的床都在震。过了不知道多久，我睡着了。<br>
后来 1 点 40 分我热醒，看了一眼朋友圈，看到一小时前乌沙山的 HR 发的地震的朋友圈，我才知道我经历了我人生中的第一次地震。<br>
一切安好，晚安。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ON MY WAY]]></title>
        <id>https://fsj.one/on-my-way/</id>
        <link href="https://fsj.one/on-my-way/">
        </link>
        <updated>2020-11-12T15:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>再次来到太原应聘，因为时间很赶，本来说是13号才招聘，然后突然提前突然通知。急急忙忙的上了开往太原的大巴。<br>
有趣的是，我坐车从来不困，无论是汽车还是火车。但坐车的时候总是无所事事，手机不想玩，书不想看，总是盯着窗外看。似乎想从景色里看到我的未来。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>再次来到太原应聘，因为时间很赶，本来说是13号才招聘，然后突然提前突然通知。急急忙忙的上了开往太原的大巴。<br>
有趣的是，我坐车从来不困，无论是汽车还是火车。但坐车的时候总是无所事事，手机不想玩，书不想看，总是盯着窗外看。似乎想从景色里看到我的未来。</p>
<!-- more -->
<p>这段路走了无数遍，这段景看了无数遍，似乎窗外的景色总是千篇一律，冬去秋来，世界在变，但又一直没变，仿佛变的只有时间。<br>
车开的很快，很颠，似乎要比上次来太原的时候坐的那个车快了很多。一向不晕车的我都受不了这次的颠簸，脑子都有点晕晕糊糊的。困倒是也不困，公路两边的树欻欻的往后退，远处的山似乎在跟随着我前进，周围的山丘村庄在围绕着我旋转。我似乎有点困了，我以前坐车不这样的。我感觉我两边的世界在变成漩涡，而我从中间穿了过去。这有点像流体力学，但是我上课的时候并没有学好，我想，这应该是个生殖器。世界是两个蛋，我是根鸡巴，我在中间穿梭，世界在拼命旋转，它是有什么精华吗？想从我的生命中迸射出去。如果有，那么我会的。<br>
有点困了，休息一会，这次的招聘似乎是我的命运留给我的。我一向运气还行，前几次招聘的运气非常不好，但是峰回路转，这次的两家招聘似乎是命运专门为我准备的。希望这就是迸射出的精华，不要让我失望。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ 看完『金阁寺』谈「美」]]></title>
        <id>https://fsj.one/kan-wan-jin-ge-si-tan-mei/</id>
        <link href="https://fsj.one/kan-wan-jin-ge-si-tan-mei/">
        </link>
        <updated>2020-11-11T06:14:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在假期里看完了川端康成的代表作《金阁寺》<br>
有点想说的，但无奈我文笔不好也没有文化。<br>
瞎写吧，反正又没有人看，嘻嘻</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在假期里看完了川端康成的代表作《金阁寺》<br>
有点想说的，但无奈我文笔不好也没有文化。<br>
瞎写吧，反正又没有人看，嘻嘻</p>
<!-- more -->
<p>主角对待美的态度可以说是和我一样的。<br>
我认为破坏美本身也是一种美。<br>
既然不能得到，毁掉也可以。<br>
普遍来说，艺术就是美的，要不为什么要搞艺术呢？<br>
《超感猎杀》中让我记忆犹深的一句台词是说艺术的。剧中说艺术本身就会和自己的思想冲突，不冲突的不是艺术。所以我觉得久而久之产生毁掉的想法也是合理的。<br>
那么什么是美？老子说“天下皆知美之为美，斯恶已”，虽然我是个老子的信徒，但是这句话我是不同意的。<br>
美就是美，它是直接进入你的脑海。你一听，你一看，你知道它是美。它可以是画面可以是声音，他就那么出现在你的世界里。你知道，这就是美，它根本不需要相对比，你就知道，这是美。美更像是客观存在。主观的影响微乎其微。<br>
人生就是寻找美的过程，听好听的，看好看的，买设计好的，找漂亮对象。美就是人类的一个驱动力。驱动着主角去一步步当主持，这就是人类的一个缩影，人存在的意义所在。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[头脑里有想法但没立刻记下来，真是大大的缺憾]]></title>
        <id>https://fsj.one/tou-nao-li-you-xiang-fa-dan-mei-li-ke-ji-xia-lai-zhen-shi-da-da-de-que-han/</id>
        <link href="https://fsj.one/tou-nao-li-you-xiang-fa-dan-mei-li-ke-ji-xia-lai-zhen-shi-da-da-de-que-han/">
        </link>
        <updated>2020-11-09T10:04:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我觉得我在犯困的时候会有更多的灵感。高中的时候在熬夜的时候脑子里面会有旋律产生。但是我不懂音乐，无法写下来，要不然我现在可能也是著名的音乐家了。<br>
很多文章也是在上床后有的idea，但是没有立刻记下来，后来就再也不记得了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我觉得我在犯困的时候会有更多的灵感。高中的时候在熬夜的时候脑子里面会有旋律产生。但是我不懂音乐，无法写下来，要不然我现在可能也是著名的音乐家了。<br>
很多文章也是在上床后有的idea，但是没有立刻记下来，后来就再也不记得了。</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想起来这个网站没有「关于」]]></title>
        <id>https://fsj.one/xin-shi-dai-de-da-shu-ju/</id>
        <link href="https://fsj.one/xin-shi-dai-de-da-shu-ju/">
        </link>
        <updated>2020-11-09T10:01:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>是因为我不知道我是什么样的人，<br>
我到底是个什么样的人呢？<br>
我自私，观点片面，办事不力，情商低，思维跳脱，得理不饶人，负能量爆棚。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是因为我不知道我是什么样的人，<br>
我到底是个什么样的人呢？<br>
我自私，观点片面，办事不力，情商低，思维跳脱，得理不饶人，负能量爆棚。</p>
<!-- more -->
<p>我思考了很久都不明白这个问题，但是在大数据时代好像这个问题很简单。我相信b站或者youtube都比我自己更要了解我自己，我非常建议这种个人推荐的网站能出一个性格测试的功能，能让人更深刻的了解自己，甚至找工作找对象也可以作为一定的参考，真是造福千万家的发明。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 年我终于把自己的牙看了]]></title>
        <id>https://fsj.one/yayi/</id>
        <link href="https://fsj.one/yayi/">
        </link>
        <updated>2020-10-30T11:34:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>去年就牙疼，因为长了智齿的缘故，在今年的四月份，在县里拔了智齿，把顺便补了个牙，花了一千大洋。<br>
这月初的时候，我下面有牙疼，一敏感就疼，疼的要命，就去朔州的医院看了，看了之后是一颗牙烂了，需要根管治疗，并且还有其他好几颗牙也在烂，要补，还有一颗智齿没有拔，现在正在长。我听到的时候我就傻了，我的牙没几个是好的，经过一个多礼拜，终于在今天结束了全部的治疗，从21号到今天30号。前后花了9805，算上之前在家的已经花了10000多了。<br>
医生说我的牙质很差，我可能以后不能多喝饮料，不能吃甜的了，痛苦，人生一大乐趣失去了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生中第一件重要的事——找工作]]></title>
        <id>https://fsj.one/mmui/</id>
        <link href="https://fsj.one/mmui/">
        </link>
        <updated>2020-10-29T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>漫漫人生路我已经不知不觉走到了大路口，来到了20岁这个门槛。念大学是为什么呢？经过了大学三年多的学习，终于到了拿成果的时候了。<br>
在前二十年我的人生可谓是顺风顺水吧，没有经历过多大的挫折，工作怕是我第一个。<br>
从大二暑假开始去天津找兼职，就开始了，我可能不适合找工作吧。当时去天津找个班上上，去了结果没名额了，只好灰溜溜的滚回来，现在记得的东西只有当时在郊区马路上大中午顶着大太阳骑小蓝车的样子。<br>
现在开始正式招聘，刚开始就遇到了特殊情况，教室被占，招聘会终止，而面试的下一个就是我，真的倒霉，太原直接白去，虽然我并没有能面试成功的希望，我只是想看看面试是什么样子，结果白去。然后回来之后的面试是网上面试，网上面试真的恶心，HR问我成绩然后直接拒绝，问题是我说的也不后啊。然后江山的面试都没给我面试，不过倒是让我机考过了，不亏。之后的宁德也和托电情况差不多，如果不是名次靠后，可能我已经成功了，白等到10点多，澡也没洗成。然后张电白面试，谁也没要就要党员，我寻思这是开党校？张热被推荐了也没消息，可能是我没去通知我机考过了把我影响了。蔚州因为没有真证也没去试试，但是11月中还要扩招，不知道到时候怎么样。<br>
前二十年可能是运气不错，可能之后就没这么简单了。人生才刚开始，我的黄金时代。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>